點睇高通入稟法院唔比iphone係中美制造同售賣？

總部位於美國加州的無線電通訊技術研發公司「高通」（Qualcomm Inc.），與蘋果可謂有不少牙齒印。今年7月，高通將蘋果告上美國南加州地方法庭，稱蘋果侵犯了其6項專利，涉及智能手機性能、效率以及電源管理等方面，這些技術均對iPhone「重要的功能和特性」的實現起到關鍵作用。

高通當時指責蘋果「不合法且不公平」地使用了這些技術，高通要求法庭下令，在美國境內禁售侵害Qualcomm技術專利的iPhone產品。

隨後，高通又向美國國際貿易委員會（ITC）提起的另外一項訴訟，指ITC應當禁止蘋果在美國市場銷售配置競爭對手移動通信芯片的所有iPhone和iPad。高通希望禁售的蘋果設備包括AT&T版和T-Mobile版iPhone 7和iPhone 7 Plus，還有一些iPad，這些設備都使用Intel的4G芯片，而Verizon等版iPhone則使用高通處理器。

高通總法律顧問多恩羅森伯格曾表示，ITC至少需要18個月時間才能做出裁決。有關訟訴因而不影響新款iPhone或現有iPhone產品在美銷售。但若美國國際貿易委員會裁決對Qualcomm有利，意味蘋果日後必須與Qualcomm進一步達成和解才能恢復在美銷售產品，否則將失去目前最大產品銷售市場。

【挑機蘋果】高通入稟北京法院 禁在華製售iPhone
蘋果推出新款iPhone 8和iPhone X新手機之際，全球最大的芯片製造商高通公司（Qualcomm Inc.），與蘋果公司之間曠日持久的專利戰再次升級，上月29日入稟北京知識產權法院，要求禁止在中國生產和銷售iPhone手機。

目前iPhone為蘋果貢獻近3分之2的營收，總部設在美國聖迭戈的高通就想到要將iPhone手機的生產「命脈」切斷。高通發言人Christine Trimble說：「蘋果採用了高通發明的技術，但沒有為此付費。」並指蘋果構成專利侵權，並要求對其實施禁制令。

高通稱，訴訟是基於3項非標準必要專利。涵蓋電力管理以及現款iPhone中使用的Force Touch觸控屏技術。Trimble稱，這些發明「只是一小部份例子，還有很多高通的技術被蘋果用來改善產品並提升利潤。」

蘋果公司未有作出回應。蘋果在美國的股價在消息出爐後急劇收窄漲幅，但隨後又再度走高。高通仍然保持小幅下跌的走勢。

高通和蘋果的訴訟戰糾纏了半年，主要圍繞在高通的技術授權業務。雖然高通的大部份銷售來自於手機芯片製造，但利潤來自於收取專利授權費，這些專利涵蓋所有現代手機系統的基礎。

美國澎博新聞

(互聯網)

做到我切

用intel modem 都唔得

買左

成個手機界比高通搞彎晒

高通市值先7百幾億美金，Apple淨係現金都有二千幾億，可以買到三間高通

高通打手幾時講兩句

三星先有，高通邊有打手

唔係有人講高通u幾勁幾勁架咩

冇競爭，緊係勁ga

Apple 2013年出64Bits A7
高通班On9走出黎64bits話無用

去到2014年到2015年先死番一粒出事既S810

落後左Apple足足兩代

點解a11 cpu出左之後好似冇人講高通跑分

真係靠apple郁佢

然後仲要局住用佢

一路告，一路交專利費

Apple無交兩季

高通咁好死，免費比apple用CDMA ？

高通應承左還番幾億專利費俾apple
無還，apple就告高通

兼唔俾授權費

咁等睇你切，蘋果開始自制LTE，佢搞掂咪隨便你禁，你禁到舊，新野又黎，要18個月先可以裁決，大把時間玩

做到意思係高通要求禁止製造iphone